通過催眠術進行通靈及前世回溯的科學基礎

心理學家發現，人腦可分意識和潛意識部分
潛意識主宰我們生活
一般人很難跟自己潛意識溝通
所以當你想戒零食 但你發覺你好難戒
因為你意識明白零食不健康，但潛意識不懂

催眠可以同潛意識溝通
呢樣有些科學根據
最簡單係，催眠師可以透過催眠，進行麻醉

哈佛大學也有講催眠治療的成效

好啦，咁我們可唔可以讓潛意識與自己靈魂溝通
我們知道我們根本沒法與自己靈魂溝通
但可否透過催眠，與潛意識溝通，然後再讓潛意識與自己靈魂溝通

現在開始很興前世回溯，透過催眠來找自己的前世記憶

我們可否叫潛意識與自己靈魂溝通
然後再叫自己靈魂與靈界溝通
即係通靈呢

示意圖如下:

有關前世記憶的研究和新聞

弱撚智

其實唔需要夾硬同科學掛鈎😅😅

其實只係睇到呢一個人的回憶，唔等於就係前世呢個慨念

點講？潛意識係科學，但靈界和前世暫時唔係科學。
不過現在好多人會嘗試用各種可與潛意識溝通的方法，來嘗試與靈魂溝通，並做一些記憶回溯，搵有無前世。
不過其實實驗也證明左，係進行記憶回溯的時候，有機會出現錯誤記憶甚至虛構記憶。

事實上，催眠所得到的信息，可以係真假混合，例如童年回溯80%真再加20%潛意識幻想。對於前世回溯，可能10%真90%假。

由於前世回溯和通靈野難以證實。個人認為可以綜合多方的說法，信「大方向」，即係信人有前世來世和有靈魂機會唔低，但不應信細節（具體輪迴機制就唔好信啦）。

咁點解釋呢樣？

試咁諗
如果一個人能夠諗起兩個人既回憶
仲要呢兩個人都係同一時空

咁唔通呢兩個人都係佢前世？

人軀體係部收音機

正常只會收到一個channel A

但如果部收音機有d問題，可能會收錯channel B曾經留低的回播

但你唔可以話呢個channel B就係之前既channel A開台前講既野

channel A B都終有一日會關台

佢地講過既野 只會成為歷史

一d 重要的記憶，會以訊號形式係大氣中不停反彈折射，結果有一日彈番落地面比一部收音機收到

你講的呢個，比起有前世或真通靈的可能性更低喎。更違反現時的科學知識，更不可思議，更超自然。

我意思係比有前世更加 extraordinary

中國都有所謂的3魂7魄

以下為引述：
------
天魂歸天路，到達空間天路。因天魂只是良知亦是不生不滅的「無極」，因有肉體的因果牽連，所以不能歸宗源地，只好被帶走上空間天路的寄託處，暫為其主神收押，這是所謂的「天牢」。

· 地魂歸地府，到達地獄，因地魂可知主魂的一切之因果報應，也可指使在世肉身之善惡，所以肉身死亡後，地魂再進因果是非之地。

· 人魂則徘徊於墓地之間，因人魂本來是「祖德」歷代姓氏流傳接代之肉身。以七魄在身其性行之魄力，死亡後再墓地對神主，來來往往之走上人路之寄託處。

直到再度輪迴，三魂才會重聚。而「三魂」的根本是「真如」（生命實相），「三魂」是由於「真如動念」所產生的一種能量形態並吸附了靈質而具形體，屬於「靈界」。
原文網址：
------

三魂重聚，如果呢3魂並非完全的前3魂所組成

for example：
A，B，C 3個人
共有
A天魂，A地魂，A人魂
B天魂，B地魂，B人魂
C天魂，C地魂，C人魂
再組合成人既時侯就係

D=A天魂，B地魂，C人魂
E=B天魂，C地魂，A人魂
F=C天魂，A地魂，B人魂

咁你仲會唔會話A係D，E，F既前世

咪話你個例子比正常的前世更更加 extraordinary lor

邊位心理學家呀
唔好同我講Freud啊 冰山理論係佢假設咋

同發現係兩個概念
而現代科學驗證唔到Freud講既野架

而Freud講既野更加唔符合現代科學研究既標準

潛意識係有 但現代心理學大部份講既潛意識係從認知心理學觀點出發而唔係Psychoanalyais角度出發

Neuroscience對人腦同潛意識現時只可以解答到Easy Problem 對意識既 Hard Problem基本上可以話一無所知

心理學家發現，人腦可分意識和潛意識部分
潛意識主宰我們生活
一般人很難跟自己潛意識溝通
所以當你想戒零食 但你發覺你好難戒
因為你意識明白零食不健康，但潛意識不懂

咪同容格講果啲潛意識同集體潛意識一樣

岩岩睇完FMP ?

榮格(Carl Jung) 講既集體潛意識起碼有哲學基礎

佢跟據綜合左Epistemology先得到集體潛意識呢個結論

當然Epistemology係玩代仲有無意義係呢一個問題

榮格都係睇中國易經

咁連登仔本身唔信就唔會信，有根據都唔會有用

你前提已經錯

潛意識唔係科學來

The beautiful powers of unconscious thought

The Unconscious Mind

咁咩係科學

最簡單首先可以被量化同量度 同時可以觀測

心理學 將抽象既野稱為 Construct

有好既Construct先可以研究同討論落去

無人否認過潛意識 但唔係佛洛依德德果隻 inaccessible果隻

就講你頭Post 習慣=>潛意識
呢個係Conditoning 改變左大腦獎勵回路
係現代科學感覺經驗(現象) 都locate到腦部唔同region
點解要分黃藍 因為大腦本身就設計左條shortcut
方便思考
所謂潛意識一切都係受大腦機制所限
同怪力亂神跟本拉唔上任何關係

咁完啦。人由一出世個學已經注定係獨立個體，仲追求重復現象同可量度。咁係咪佛同耶穌講得唔好，我地先仲喺世上？